{
    "question": "Sebuah balok dengan ukuran 10 dm x 5 dm x 4dm memiliki massa 2,5 kg. jika percepetan gravitasi di tempat tersbeut 10 m/s\u00b2, hitunglah:    a. volume balok, b. berat balok, c. berat jenis balok",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "a.[tex]v=p.l.t \\\\=10.5.4 \\\\=200 dm^{3} [/tex]<br><br>b.[tex]w=m.g \\\\ =2,5.10 \\\\=25[/tex]",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "mau dalam satuan apa?<br>a.\u00a0[tex]V = p.l.t = 10 .5.4=200 dm^{3} [/tex]<br>atau\u00a0[tex]0,2  m^{3} [/tex]<br><br>b. berat = w = m.g = 2,5 . 10 = 25 Newton<br><br>c. massa jenis =\u00a0[tex] \\frac{massa}{volume} = \\frac{2,5}{0,2} = 12,5kg/m^{3}[/tex]",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-hasil-penyelidikan-proses-fotosintesis-pada-tumbuhan-hijau-717",
            "question": "Apa hasil penyelidikan proses fotosintesis pada tumbuhan hijau?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Oksigen, amilum dan zat energi, juga Glukosa<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>\u00a0prosesnya :Tumbuhan Hijau CO 2 air klorofil Fotosintesis cahaya Peta konsep Fotosintesis pada Tumbuhan Hijau oksigen Karbohidrat Menyenyediakan sumber energi manusia hewan<br><br>maaf yah klo gk maksimal</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimna-hubungan-antara-beda-potensial-dan-kuat-arus-listrik-587",
            "question": "Bagaimna hubungan antara beda potensial dan kuat arus listrik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Besarnya arus yang mengalir pada kawat penghantar<br>\ntidak hanya bergantung pada tegangan, tetapi juga pada<br>\nhambatan yang  dimiliki kawat terhadap aliran elektron.<br>\nKuat arus listrik berbanding terbalik  dengan hambatan:<br>\nI  \u221d 1/R<br>\n. Aliran elektron pada kawat penghantar diperlambat<br>\nkarena adanya interaksi dengan atom-atom kawat. Makin<br>\nbesar hambatan ini, makin kecil arus untuk suatu tegangan<br>\nV. Dengan  demikian, arus  I yang mengalir berbanding<br>\nlurus  dengan beda potensial antara ujung-ujung  peng-<br>\nhantar  dan berbanding terbalik  dengan hambatannya.<br>\nPernyataan ini dikenal dengan Hukum Ohm, dan dinyatakan<br>\ndengan persamaan:<br>\n     I = V/R<br>\nDengan R adalah hambatan kawat atau suatu alat lainnya,<br>\nV adalah beda potensial antara kedua ujung penghantar,<br>\ndan I adalah arus yang mengalir. Hubungan ini sering dituliskan<br>\n   V = I . R ........................................\u2026<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-astronot-bermassa-75-kg-di-bumi-jika-astronot-tersebut-m-431",
            "question": "Seorang astronot bermassa 75 kg di bumi. Jika astronot tersebut mendarat di bulan, kemudian melakukan penimbangan tentukan:    A. Massa astronot di bulan\r\n B. Berat astronot di bulan\r\n C. Berat astronot di bumi\r\n D. Berat yang hilang di bumi\r\n\r\n Percepatan gravitasi di bumi 10m/s2*pangkatdua* dan percepatan gravitasi di bulan 1,6 m/S2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a) 75 kg<br>b) 120 N<br>c) 750 N<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a)75 kg<br>b)120 N<br>c)750 N<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seseorang-yang-belum-mengkonsumsi-sejumlah-makanan-akan-merasa-sa-400",
            "question": "seseorang yang belum mengkonsumsi sejumlah makanan akan merasa sangat keletihan, mengapa hal itu terjadi, jelaskan alasan jawaban kamu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karna terjadi proses pembakaaran yg berlangsung dan jantung memompa sangat cepat :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena kekurangan energi yang disebabkan oleh tidak adanya makanan yang masuk ke tubuh<br>semoga membantu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "benda-pertama-memiliki-massa-m-dan-kecepatan-v-benda-kedua-m-909",
            "question": "Benda pertama memiliki massa (m) dan kecepatan (v), benda kedua memiliki massa tiga kali benda pertama dan kecepatan dua kali benda pertama. Tentukanlah perbandingan energi kinetik yang dimiliki benda pertama dan kedua.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ini jawaban rincinya, masih butuh bantuan?<br>",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/benda-pertama-memiliki-massa-m-dan-kecepatan-v-benda-kedua-m-909-1.docx"
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbedaan-sudut-inkinasi-positif-dan-negatif-638",
            "question": "Perbedaan sudut inkinasi positif dan negatif ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Deklinasi memiliki 2 pengertian, \npertama adalah deklinasi jika hubungannya dengan bumi \nDeklinasi adalah sudut antara kutub-kutub magnet dengan kutub bumi (sudut antara jarum kompas dengan kutub bumi yang asli) \nkedua adlah deklinasi jika hubungannya dengan langit/luar angkasa \nDeklinasi adalah sudut antara benda langit dengan proyeksinya pada lingkaran khatulistiwa.Untuk benda langit di utara memakai tanda positif sedangkan jika benda berada di belahan langit selatan maka negatif",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Untuk benda langit di utara memakai tanda POSITIF sedangkan jika benda berada di belahan langit selatan maka NEGATIF</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-pengungkit-digunakan-untuk-mengangkut-batu-yang-massanya-5-379",
            "question": "sebuah pengungkit digunakan untuk mengangkut batu yang massanya 50kg jika\u00a0 panjang lengan kuasa 150cm dengan lengan beba 50 kg dan percepatan gravitasi 10m/s2 maka hitunglah\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a.gaya kuasa untuk mengangkut batu\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 b. keuntungan mekanik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Lw \u00d7 w = Lf \u00d7 F<br>50 \u00d7 ( 50 \u00d7 10 ) = 150 \u00d7 F<br>25000 = 150 F<br>166,67 N = F<br><br>keuntungan mekanis :<br>KM = Lf / Lw<br>KM = 150 / 50<br>KM = 3<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dua-mobil-a-dan-b-massanya-sama-masing-masing-bergerak-dengan-ke-185",
            "question": "Dua mobil A dan B massanya sama, masing masing bergerak dengan kecepatan 2 m/s dan 4m/s. hitung perbandingan energi kinetik mobil a dan b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "EKa=1/2 ( m\u00d7v\u00b2)<br>EKb = 1/2 (m\u00d7v\u00b2<br><br>EKa/EKb = 1/2\u00d7 2\u00b2 / 1/2\u00d74\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 2 : 8<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 1 : 4",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-suatu-campuran-tidak-murni-dapat-dipisahkan-deng-364",
            "question": "jelaskan mengapa suatu campuran tidak murni dapat dipisahkan dengan cara fisika ,tetapi tidak pada kimia\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena zat penyusunnya berbeda<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-isogon-dan-agon-471",
            "question": "Pengertian isogon dan agon",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Isogon adalah garis yang melalui tempat2 yang nilai variasinya sama. Agon adalah garis yang melalui tempat yang variasinya 0<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}